有無人近視600度以上

600度以上嘅近視屬於嚴重近視
隨住科技進步 愈嚟愈多人有高度近視
好多人唔會理 有時覺得攰 眼乾 抖下 滴下眼藥水就算

其實嚴重近視係青光眼 黃斑點病變 甚至視網膜脫落嘅高危患者 講緊高危 係40歲以上 差唔多過半有類似經歷

你有無好好保護過自己隻眼？
每年一次照眼底
平時返工用藍光眼鏡睇mon
攰就即刻休息 滴眼藥水
早睡早起唔捱夜
食多啲護眼食物/補充品
多管齊下 先可以避免一世黑暗

呢個post係提你關心眼部健康 順手叫你去驗眼啊

冇
晚晚熄燈玩電話

lm

1000

無 日日望住個太陽望到佢收工

1000度近視
成日隻眼好乾
返工又要對電腦
好驚有一日會盲咗

600度，其實好多人都有啦

未到40都過咗六百度啦

600度係香港應該幾普遍

就黎6000度，日日戴con，冇唔妥

唔好熄燈玩電話 遲早盲

驚唔驚

其實好多人後生都無事 不過實際上好多人老咗都出曬事
600都還好800~1000真係要好好保重

講緊你後生有600唔保養 老咗就好易出事

6000度戴唔到con呀？

遲d做激光算

推介你地真心要去照眼底
政府好平 一年一次60定80蚊

做激光對眼球弧度零影響 唔會減低風險

對隻眼投資幾多都嫌少盲咗先嚟後悔就太遲
青光眼係無逆轉性的

其實點計
一隻定兩隻加埋600

獨立計

有無護眼

想問點樣/喺邊度預約照眼底? 唔該晒

875

睇家庭醫生 同佢講你想詳細驗眼 叫佢寫信轉介去政府眼科中心

我同你差唔多
成日要對電腦
我都好驚會盲⋯

已經盲左，無再擔心視力問題！

慢性青光眼初期係無症狀的 一出事就唔會返到轉頭

800度 對眼好易乾

眼乾症其實好多城市人 無近視都有

樓主 我眨眼同心跳耳仔都聽到聲 代表啲咩

各1400-1500 ，由幼稚園開始戴眼鏡，成個家族無人近視，唔會係遺傳，醫生都解釋唔到點解咁深

隠性基因maybe 眼球弧度定晶體問題？

耳道有野塞住

29歲 已黃班病變 視網膜脫落
12月做完手術

深散光
單計散光都300度

950

可唔可以講多少少？成因？醫係點？醫完係點？

有咩辦法降到度數唔使多 減到50 100都好好

依家可以做激光，唔貴
黎緊日本有個矯視眼鏡，應該可以減少假近視，降一百幾十度

11月中跌電話落眼 有飛蚊 人急症室照眼
點知驗到原來已經一早黃斑病變 只係平時以為自己眼鏡度數唔足所以睇野唔清
到12月轉左醫生…個醫生即刻安排下星期做手術壓返平視網膜+白內障+換人工晶體
右眼冇咁嚴重 但每個月都要打眼底針…公院打都七千蚊枝
你班友真係要定期驗眼呀屌!

散光深

每個月都打一次？打一世？

打針落眼，聽到都驚

btw你手術去公立醫院做？幾錢？

哩度幾多隻手指？

左眼 有錐形眼角膜睇唔到野 得右眼睇到

我去過POLY 驗 好似5舊定6舊

驚做完有後遺症 一早唔係假近視啦

用硬性隱形眼鏡有無幫助？

整唔到 成千6度 3百幾散 右眼就正常600度左右

暫時打左三枝 之後未知

係…因為真係好撚痛!打落眼球!

全部都公院做…好彩遇到個好醫生
公院做好似就咁收返住院費…做前打一枝眼底針避免佢出血+人工晶體千五蚊

小學有個同學成千度近視,學校仲資助左部攝影機嘅物體,成部電腦咁大

散光係角膜或者晶狀體問題 比近視安全好多

減度數對眼球弧度無影響

6年前700度，做左激光冇事了

都算不幸中之大幸 我眼鏡做左6年 依家睇野唔清都驚驚地

想知夜晚如果唔想開大燈 開枱燈有冇幫助 晚晚睇3 4粒鐘 有開枱燈但係開最細 因為佢一較大一格就光到寧願開大燈 利申上年驗接近500

做眼鏡

而家 600度客真係日常黎

哇樓主咁樣提一提，嚇到我即刻搵醫生bk檢查先。
多謝你提醒！！
覺得自己有飛蚊症⋯⋯

激光手術並不改變眼球弧度

樓主啲飛蚊已經大到無一刻喺戶外睇唔到

你本身有飛蚊症定係跌咗電話落眼先開始有飛蚊症近視同散光分別幾多度

我2年換一副都出事

跌電話先有飛蚊
近視兩邊都600左右 散光200

【近視救星？！】日企業研眼鏡 免手術矯近視

好多嘢到出事先驚唔只眼身體都係
多謝巴打提醒

早幾年驗過角膜太薄做唔到lasik....

聽完樓主咁講真係驚驚地
二十岀頭900度近視，300幾度散光

即係如果冇跌電話落眼呢件事原來一早黃斑病變都唔知？咁白內障又係本身有？

樓主 如果想去公立醫院照 要排幾耐？呢幾個月視力差左 少少驚有問題

咁你打算點?驗咗眼未?

做ICL有無幫助

係呀 唔跌真係唔會知 可能會更嚴重…
白內障我都唔知幾時有…但醫生話手術係包做埋

我900度…
你句好好保重搞到我好驚

無 無野可以改變已造成嘅眼球弧度

keep住驗開

即時去急症簡單照 再轉介 即日再照 之後約期一年一次

500近視 300散光

做手術比多 d位佢？

呢排對眼好酸痛 戴con又有少少痛
有得揀會想合埋隻眼 唔想打開
真係驚驚

即係即日可以照一次？之後再照就隔一年先可以？

推 大家養好身啊

以為你最尾嗰句想sell嘢

但無

做手術到康復嘅時間係咪停工停學?
total用咗幾多錢

咁你咁多飛蚊症醫生點講?
完全冇問題？

我都有
六百散光

硬con 好唔舒服

我都係一千，中學個陣已經開始驚，真係圍一圍爐先

無問題

咩位？

中間時間你覺得嚴重咗隨時可以改早

你幾歲先

有冇整硬con 我驚連右眼都睇唔到

想問唔知有時係咪唔夠瞓定睇電謝太耐， 會隻眼睇遠少少字會花？

我有時打乞嗤嗰時都好似對眼有嘢閃下閃下咁！係咪唔正常？

正常唔會再升 唔好用咁多電子產品
足夠休息 望多啲遠野
唔好唔開燈睇手機

搵樓主做有無折 ?

係…因為我惡化得好快…視力一下子差左好多…
就算而家做完手術打完針都唔會可以回復正常人視力…所以都幾影響日常…
我11月中停到止上個星期左右先開始返返工…
唔計冇返工冇收入…淨係打左4枝針一隻人工晶體…無限覆診費…大約三萬頭(仲要已經好彩可以安排到我係公院打針 私家打要萬幾蚊枝)

政府60蚊仲唔夠平?

你幾度？平時有無不適？

我話你地知…其實一發現有唔舒服…係可以即刻入急症去睇…佢地會再安排你去眼科驗眼…如果真係嚴重性嘅問題…其實唔會拖太耐…
我由發現問題到做手術只係用左半個月時間…唔洗太擔心…真係覺得好驚有問題去急症啦…

我冇唔舒服。係打打乞嗤打完有嘢飛下咁。唔知係咪打乞嗤太大力令到隻眼壓力問題定點

唔好捽眼 不過應該已經叫遲咗
到你有日覺得視力突然有下降 或者突然多咗飛蚊就去睇急症 然後每年去眼科中心覆診

捽眼會點？我又係成日做

我身邊啲friend狂打機用眼都係幾百度近視，我細個嗰陣因為近視所以無乜點打機（一直去到中二中三到先開始玩下online game)，唯有用隱性基因呢個理由去安慰自己

千幾度基本上唔會係後天人為

錐型角膜 矯視都做唔到

全家都成千好似基因問題

視網膜脫落唔係等於盲咩

me too

咁我之前又未試過有光…而家康復中就成日有光

唔係…但嗰陣大約都係得返1-2成視力咁
似你有一千度近視然後唔比你戴眼鏡再一直有大量霧氣遮住你隻眼 簡單啲講淨係見到白濛濛一片

800度250散 有咩藥用同藥食

已經用緊藍mon眼鏡
屋企個mon都係
公司就

之前視網膜脫落過手術補番， 最近做手術隻眼又乾又差咗d, 有時又會痛，好驚

點先知個醫生係唔係
家庭醫生？
定係是但搵個醫生都得？

長期眼乾+發炎 要定期去眼科報到順手拎潤眼藥水
好後悔細個無好好保護對眼

加左價啦 而家政府門診好似係80蚊

咁做完手術
而家點樣ok嗎

# MeToo

+1

視神經完全脫離先係 甩咗出嚟都仲有感光能力

唔會嘅 但有機會引發其他併發症

是但搵

睇完有錐形角膜。本身係眼鏡配極都唔清 驗眼果啲以為我玩野 醫生開我兩隻眼 做cxl 要10皮... 暫時未做住... 好撚慘 渣車好辛苦

我左右眼都接近600 可能已經600幾添
儲緊錢做激光 反正老咗都係要帶

600度可以申請傷殘津貼?

我老母1000度近視
返工要對電腦
話埋宜家點
照到有白內障
做兩次手術
好返再照到視網膜脫落
再做手術
宜家視力得返七成

有咩用？

左邊隻寫輪眼用得太多 開始睇唔到嘢

嚴重眼疾出現之前可以檢查到

得4度近視

因為做咗SMILES

返工成日要對電腦 對得耐隻眼有時睇嘢會有一條條橫間 好似以前啲電視台冇嘢播咁樣 樓主知唔知呢個係咩情況

即係醫生話有咁多飛蚊症係冇問題?
咁佢有冇話點解無啦啦會有咁多?

你呢種比較緊急嘅個案起公立醫院做其實係咪唔會話排期等好耐?
巴打身體健康最緊要
好奇問下個電話係點樣向住對眼跌落嚟

高度近視晶體退化個類野囉 如果照到眼底無問題就ok

殘影？

一個unit唔係25?

右眼600左眼650
鍾意臨瞓前熄晒燈喺床度睇電視，係咪要戒咗佢？

任何類型矯視手術對眼球弧度係無幫助 只係削角膜達到效果
對高危眼疾嘅風險一樣咁高

係 唔戒就等病變

我就黎1000度。
依家人大咗隻眼好易乾，帶唔到con, 眼鏡好厚

我見到自己嘅未來

我有親戚都係
副鏡片好厚

鍾意熄燈玩手機既人
瞳孔因為環境光少所以擴大
但你用大量強烈藍光射入去
經過角膜聚焦

慢慢就將你個視網膜燒熟 就係黃斑點病變

當你屬於嚴重近視

眼球比一般人拉長
視網膜長期受到眼球弧度拉扯
更容易造成脫落

仆街啦,20歲就經已600幾 宜家25過來人勸喻 保護眼精
見字眨眼!!!

唔會再升 但眼疾風險每日提升
大把人中學已經800度

3X歲，900度近視，做過lasik 諗住一世無休

啱啱一隻眼視網膜脫落做咗手術，要休息兩個月....

出事之前有無前兆？

有埋散光 小小老花=]

兩隻都五百
未達標

羨慕

700度
私心希望將來啲科學家會發明到啲方法醫近視同埋啲拼發症

如果有徵狀 眼鏡舖配眼鏡條友會唔會睇到

以前睇完火影之後好想掘咗人地對眼俾自己

唔會

驗唔清係因為咩事？ 因為我都有呢個問題。

即係眼鏡舖條友只會睇到幾多度 無其他？配眼鏡唔係都係視光師？

有飛蚊，但我由細到大都有，所以無留意

500幾度 少少散光
日日戴月con
嚟緊打算做激光

我都識得個frd又係咁
全家得佢有近視 仲要都係成千度

如果部電話較到最暗 咁睇會唔會好好多呢

當年17歲都700幾

為咗睇得清楚 你會更用力去集中聚焦

仲康復中…當初醫生都話將我隻眼死馬當活馬醫…
但暫時做完2個月…都有返3-4成視力…隻眼仲有手術嗰陣打嘅氣係入面…同手術線未完全溶哂…所以未知道完全康復嘅時候係點…

以色列出左個人工眼角膜
盲既都睇得返

視光師照唔到眼底 照底要滴放瞳藥水先
你可以當瞳孔係一個窗口
視光師可以透過窗口條隙仔睇到出面係好天定陰天
但眼科醫生會打開隻窗 睇到出面有啲咩

Why

出事之前有無熄燈用手機

500幾 應該定左唔會再加深

姐係冇乜問題？

唔知佢原理 但可以有好多原因
眼球弧度一日改變唔到就無意思
視網膜無得更換都係

度數未到嚴重 出現嚴重眼疾機會低好多

問緊係咪睇文字之後有殘影所以會一行行

725 750唔知做唔做smile好
又驚後遺症

遲早好似cyberpunk 咁
可以換左成個眼球，仲多左功能

11月9號睇那打素急症…11月11號安排我打治療性激光…防止再眼內出血…11月15號打第二次激光…中間有覆診…12月1號突然惡化.即刻再去急症室…即轉上眼科再打激光…然後轉我12月3號去威爾斯睇眼科…醫生即刻安排左眼12月11號左眼要做手術…12月4號右眼打眼底針…成件事都好快
我愛我主診醫生

唔明…唔係我黎…有野想問可比tg我問我

有, 然後N年前做左lasik, touchwood到宜家都視力正常

想diu曬全部夜晚熄燈被竇打機都冇近視嘅人

我都想 過多五十年都唔知有未

一樣熄燈用手機不過係小左好多

可以睇pin

唔怕死 good luck

眼藥水真係有用？ 好似越用越衰

眼乾即係點？

我屋企人有試過視網膜穿窿, 好似係黃斑病變
無知請教, 呢啲會唔會遺傳到架?

技術上應該唔洗咁耐
但道德上未必俾你用

唔好高密度咁用 會依賴 但唔代表唔用
當你眼乾就要用 因為你仲要返工 睇電腦手機
就唔可以俾佢乾
當然如果嚴重眼乾症係要睇醫生

咪好似口渴咁
瞇埋眼會feel到無咩水起眼球到

唔會 所以每個人都有愛護眼晴既機會

始終神經科學要去到個個位置仲需要時間

藍光眼鏡真係有用

有咩眼藥水推介ching
同埋其實有時帶con 用唔用得眼藥水

我問過醫生做激光矯視既問題 佢話「你有無見D眼科醫生會做呀？無呀嘛 所以係唔建議囉」
同埋醫生有話我眼角膜花左(以前發炎D疤痕) CON又戴唔到 LASIK又做唔到

首先要明白藍光既問題係咩

Refer by：
註冊眼科視光師(第一部份) 鄧光佑

去屈記自己揀 我個人用開樂敦

如果只係普通眼乾 我有時會去藥房買妙蓮潤眼藥水 或者買樂敦都可以

朋友之前有用呢隻 話感覺唔錯

提返你 呢句野入面存在邏輯謬誤

佢咁講我咁聽囉 反正結論係唔建議我戴CON同做矯視

「你有無見D眼科醫生會做呀？無呀嘛 所以係唔建議囉」
我呀媽都咁講, 真係駁唔到 (不過佢又叫我去做)

我試過戴con真係頂唔順好辛苦
做完lasik果2, 3年係覺得有眼乾呢個問題, 過多幾年又冇咩事
不過怕光宜家都會嘅 (其實係已經唔記得未做以前要幾強嘅光先唔怕)

咁訓前玩10-15分鐘好正常…多都冇

所以good luck

800 而且好多飛蚊
2年前照過眼底 CHECK 黃斑
可能今年都要驗

same with u
用太多電子產品加速晶體退化就會出現飛蚊
請每年驗眼

右眼: 近800度近視+近200散光
左眼: 600幾近視+200幾散光

五百幾度加一百散
長期對電腦同電話
不過唔會夜晚熄燈玩，但係會訓係度玩
成日都眼痕

屋企人有黃斑病變
睇唔到細字 好多野都做唔到
基本上成個人生已經玩完
所以真係唔好長期熄燈玩電話

想問黃斑病變會唔會有家族遺傳？

我本身長帶CON冇問題
宜家一陣就眼乾又唔舒服到要除
搞到好想做SMILE
但又驚做左會超眼乾
睇完你咁我又心思思想做

唔會 定期檢驗可以係出事前預防到
所以我出呢個post提大家保護眼晴

諗返起以前細個兩百度仲喱係被度打NDSL
真係自己攞嚟衰

無近視但係500度散光

三隻

對眼真係好重要

好似你唔夠訓朝早張開眼會好乾,眨眼都唔舒服咁

1千度近視，上年因為捱夜之後戴con搞到左眼發兩次炎
之後成大半年冇得戴con，要戴副厚dup dup眼鏡出街
而家叫戴得返con，但只係一個禮拜戴一日
自從發炎之後好擔心對眼，有食lutein同沖菊花杞子水飲
可幸去polyu clinic check眼冇事

依家眼睛點同你又啲似

追曬post 開始擔心添
早幾日驗眼已經700度近視 但唔知點解散光減少咗

over 1000度依家驚會盲

25歲 150度近視 50度散光
但係有乾眼症 飛蚊症（飛蚊都好多下）
因為乾眼症比較嚴重 正常人淚分泌有15mm/5mins 我得1mm/5mins 搞到我起身眼好乾，成日頭痛 畏光 去商場行街都會頭痛 好容易攰 成日都眼訓，而且滴眼藥水都冇用，反而更加唔舒服。

飛蚊症都好多，有時集中精神睇野既時候會出現一粒好光既光點 但只會瞬間消失。夜晚關燈之後 轉動眼睛會有閃光 但睇醫生check眼底又發現冇事。

多謝樓主咁善心提醒其他人，眼真係好緊要，影響一身。

我朝早起身如果個隻眼容易攰就會乾到痴線 要即刻滴藥水
粒光點我係好攰個時有 但唔太光 只係唔到一秒時間
應該係視網膜焦點問題
飛蚊因為會跟眼球郁 有時啲飛蚊會擋住焦點 阻住睇野好煩
希望大家對眼都無事

咩年紀？

20頭

你好耐無驗眼?正常應該好耐無升

有600
但散光大鑊啲
兩隻眼都過300
配眼鏡好貴

我嬷有黃斑病變。跟住我做過dna test 佢話我有機有黃斑病變。可能基因測到。都算準！

咁係遺傳式問題 同後天加劇 即係呢個post既主題無關

曾經700度 laser咗之後反彈100
依家黃班病變

平時點對隻眼？

成日打機晚晚熄燈玩兩三個鐘電話，黃班由細細粒變遮住半隻眼

本身想做smile, 我呀媽都係話如果係好事個個眼科醫生都會做啦 佢地咪又係照戴眼鏡
咁我就打消左念頭反正都慣左戴眼鏡
500幾近視，100幾散光

反正都600左
點補都冇撚用

600係第一個階段 你唔理佢
過多40年盲咗點算？

即係本身已經見到視覺缺塊但無理佢？

做左之後為我帶黎呢幾年嘅方便, 就我覺得係好值得嘅

個人睇法啦, 始終都有一定風險, 自己覺得OK就好

排幾耐？
有d興趣

一朝內

等多十年啲副作用同缺點應該會出晒嚟，到時再做都唔遲

過多40年都就死
驚閪唔死都有其他病
你驚得幾多?

再講 如果過多40年都冇技術可以醫既話
你擔心黎都冇撚用

我做左都差唔多10年
可能第時都講到要老花

我600度+
朋友係視光師話20歲後近視唔會深
點知都係keep住兩年深50度
我就快盲

有冇反彈？ 邊間做

咁如果5年後你對眼就出事？
如果以後無方法醫 點解唔預防佢出事？
乜都覺得無得救遲早會死咁你做乜要返工食飯？

5年之後出事
咁我今日做幾多野預防都冇用架

屋企人有近視但好淺
懷疑自己基因缺陷
近視深所以好小心用眼 反而不停加深
真係命苦 家族有人白內障，夜盲 希望呢一代唔係我中左
想問可以點樣預防

過左發育期就無再加過

差唔多4年無驗眼

你呢刻照到眼底有病變可能 即刻治療避免佢惡化到完全失明叫無用？
其實我真係無所謂 對眼你既 我要提都提咗

早排都有驚過, 好似矇矇地, 宜家又冇事,
我一直都冇再去驗有冇近視喇, 總之睇野清可以接受
游水睇到個海真係好爽

屋企人之前都係呢間做眼科手術, st. paul

咁驗眼都無用啦？

驗可以睇到有無 但唔代表個時已經影響咗視力
你可以喺佢影響視力之前開始治療 就唔會惡化

咁手術後視力完全正常嗎公立醫院做?

咁撚大鑊無先兆

細個成日睇電視，大個就打機，返工又長期望mon，放工望手機，仲要成日唔開燈

不過我唔使載眼鏡，自覺視力良好
可唔可以去眼鏡舖叫佢幫我check近視，check完就走？

希望係我盲之前 科學可以進步到醫到呢堆眼疾
2字頭 1000度

係養和做，成件事係24小時內搞掂，手術費>150000...應該好得番掛...

Btw我另一隻眼遲d都要做preventive 既laser

除咗主診醫生你屋企人都好重要你睇唔到嘢日常生活屋企人實幫左你好多

我都係散光過300 就算副鏡整左超薄都係有番咁上下厚度

係真係冇 10跑到100只係幾日嘅事

我係你嘅相反，我個家族全部有遺傳性嘅白內障同埋青光眼，佢哋幾歲嘅時候都已經開始戴眼鏡，唯獨得我到而家20幾歲都冇咩近視嘅問題

係呀…真係出事先感受到身邊嘅人對自己有幾重要同佢地對自己有幾好

你到時唔會見到

出事情況係點

領養...

唔係會飛蚊變閃光架咩？
正常穿洞完先會剝落 穿都無徵狀？

建議照驗眼 唔係眼鏡舖 係眼科中心

努力儲錢先

15萬
有冇保險claim定全部自己俾?

另外隻眼咩事?lasik前 醫生檢查係無特別問題？

正常係飛蚊大增同閃光 不過無都有可能

有咩養眼食品好介紹

上網搵好似有強目素又有目清素又有草姬 自己搵下

唔好戴con住啦

玩到眼訓可以直接訓 唔洗又起身去熄燈

好似搵到個問題 我無換副月con
一月個副帶左成30幾日 今日換返副新嘅又好似無事 不過對眼都會間唔中酸痛

兩隻眼近視100度左右 但散光200度。。。

真係冇 如果你有睇返我上面講…成件事係發生得好快

五百幾近
一百幾散
係隻眼成日痕痕地，不過係我本身敏感底，同埋讀書個陣唔夠乾淨成日發炎
一個禮拜戴一日con咁，暫時生活正常

遮咗但唔係好覺視覺有太大影響，因為屋企人都有遺傳

1100

初中到依家yr 4, keep住300幾

屌 我都係咁 我個fd由小學到中學 日日放學打到訓覺 都唔駛帶眼鏡
我就機都唔打 都每年加100

c打幾多度？

775 800

我都係，左眼錐型角膜（google完覺得係），右眼700度。年尾睇眼科
睇野真係好辛苦，好難集中

應該自己俾幾千，其他全claim 保險。好彩之前買左一份cover 10 mil 一年medical expenses 既保險。

另外一隻眼都係high risk retina detachment, 要做laser 固定番個視網膜。 做lasik 前後都check 過無事....

戴到，隻眼好似突左出黎咁

睇完馬上BOOK理大驗眼同落萬X買咗支眼藥水
聽日去配藍光眼鏡

1600+1300 度表示無奈 天生有D 弱視, 過左30歲係有加深

唔識唔好亂噏啦，成個post都無乜邊樣嘢講啱

block

散播錯誤資訊

1400近視 400幾散光

太陽光勁過你個Mon 幾多百倍
就算你瞳孔細左都仲勁好多
想昆9連登仔

直望太陽唔止幾百倍添 繼續熄燈玩囉

你點覆post的😅

帶得CON多, 對眼好乾, 食過 D 護眼野好似冇咩用, 最近轉食蝦青素, 又好似冇咁乾.

條友無知又自大

個Mon日頭仲光可以BBQ你個視網膜
繼續鳩up囉

其實點解會有問題一直都諗唔明

穿都無徵狀<<我當年到係因為隻眼似生眼瘡, 睇眼科時冇意中發現視網膜穿左.當時大約800-1000度左右. 醫生話好多人得幾百度到會網膜穿洞, 不過唔嚴重又冇CHECK就發現唔到.

唔緊要，不如你講下樓主錯咩
正確答案係啲咩
等大家都可以學下野丫
開心些牙

450度左右 係屋企唔用電腦既話唔會戴眼鏡 出街就一時時

醫生好似唔可以做矯視手術

單邊？

呢度有冇人做過或者諗住做激光
分享下

電話跌落眼 有飛蚊 入急症 照超聲波 入眼科…

同你一樣
諗緊去邊驗眼好

冇錯…我就係咁…做治療性激光前都只係冇1成…一個星期後突然冇左9成!當初打擊真係好大

中四 700度

我有FD 有日眼痛已經BOOK左睇眼科, 只隔左1日去睇, 轉頭即刻要入醫院做手術, 原來視網膜脫落左. 大家就算對眼冇咩事, 到應該定期CHECK下既.

視光師識做OCT囉

有無機會回復到幾成視力？希望你快d好返
我都好驚隨時盲 就算做齊啲護眼既野
食保健、望遠野、戴藍光眼鏡、戒惡習
但日日工作都係全日對mon
已經過千度 覺得做齊都係會盲

近視都可以係？

有機會㗎 近視都有唔同類型

咁平時配眼鏡會check到？

大量飛蚊？

穿咗有冇乜症狀

你知唔知視光師都可以滴放瞳藥同埋就算唔放瞳其實都睇到 唔識野唔好亂up

咪係 入嚟剩係識吠一律當狗block

做lasik前後檢查完都冇事
其實諗深一層
關唔關做lasik事

人地講緊平時配眼鏡會唔會睇到喎

我都係
成屋無人戴眼鏡，一直都比屋企人鬧睇電視。
直到阿妹出世
佢都同我一樣，三四年級已經深近視，醫生都唯有解釋係隱性基因

咁係佢地間眼鏡鋪冇做眼底檢查 有d眼鏡鋪係有，就算唔放瞳，攞支direct oph 裝下入面都得 你講視光師照唔到眼底呢句野就係錯咗，唔好spin

近視 深 驚咩呀
散光深 先驚
利申 3百幾散光

我承認焄唔到眼底呢句野有問題
但佢就咁驗度數唔會睇到

咁成日去戲院睇戲係咪會盲

我每日一半時間用電子野 隻眼都無咩問題 除左電腦打機之外 玩手機,用電腦就開藍光過濾 隻眼每隔一段時間就休息 而家都冇咩野 反而係副眼鏡太耐冇換抹到有點花左 其他野無用過

同驗武肺一樣
驗 左有又醫唔到
唔驗 都會中

眼鏡佬 點會俾近視斷尾
我諗你應該知 全世界既大眼境鋪 都係同一個老細

視光師

有眼科醫生稱，黑暗環境中會使眼壓升高，瞳孔會放大，因而會使眼壓升高。如果本身是青光眼好發族群，就極可能會因為在看電影時，出現眼壓上升的情況，出現頭暈噁心等症狀。

咁係個位仁兄去配眼鏡間鋪有呢個情況，如果佢係理工畢業，理論上係有能力同有責任睇所以佢想係會睇到眼底。同樣道理，你可以淨係request睇度數，但係咁樣等於自己限制咗個視光師既行動，始終無人expect入眼鏡鋪會放瞳。

其實你答佢嘅時候都要expect到佢問個情況係咩意思
會唔會睇到？
咁你行入去就咁望住佢個人 會唔會睇到？
用氣球機 會唔會睇到？
度近視度數 會唔會睇到？
放瞳 會唔會睇到？

呢個就係對佢嘅限制 正如我唔會理解到佢走入間舖揀緊眼鏡 個視光師會唔會睇到一樣

睇唔曬個full picture就唔好衝出黎

如果有徵狀 眼鏡舖配眼鏡條友會唔會睇到？

視光師part 幾先
有症狀，客人會唔會唔講出黎
時間限制
間鋪有冇相關設備

如果個視光師係part one 佢係受過訓練去睇，咁佢自己係有能力態度，前提係有足夠設備。就算有懷疑，佢都可以轉介去視光診所睇，所以即使咩設備都冇，所謂眼鏡鋪配眼鏡條友都係有份幫手發現同睇到所謂徵狀。

我之前4xx做左激光矯視手術 唔洗帶眼鏡好爽
不過依家好怕晒太陽 因為帶左十幾年全視線 對眼習慢左黑d既日光

點排？

咁正常配眼鏡程序 條友乜都唔講 個視光師有無能力發現到？

要其他醫生轉介去眼科中心

好似有隻賤種狗逐個逐個comment負皮

就黎600 不過2隻眼散光都2百幾

假設你touch wood 有病徵但係你唔知自己有

我係視光師，我會問你平時睇野有冇d扭曲或者檬或者變化

你一係答有一係答冇，最多講埋覺得有咩變化

有就睇詳細d睇下咩原因，冇就大概睇下會唔會有咩你自己唔知道有

你唔理我，係中意扮啞嘅，神仙都冇野做到

依定啲00後成日玩手機玩到未到20歲就成500-600度近視，將來唔知點算

去理工眼科都得，應該仲快d

30未過有700度近同輕易青光眼

想問下平時手機個啲夜覽模式有冇幫肋 姐係個Mon黃啲個種

戴咗咁多年都未見過你咁盡責既視光C嘛
你啲同行不嬲呃開飯食 咁係咪個個視光C都咁盡責?
討論呢個問題根本無意思 可以有可以無
最好就係去眼科驗

每二十到三十分鐘會合埋眼十到二十秒休息
玩手機 / 玩電腦只會係檯玩 上得床就係訓教

其實咁做有第二個原因 因為如果你係床玩手機太多 你一訓落床 你大腦就會覺得係玩手機時間 然後就好興奮 變相就永遠遲訓

近視千一 散光550
食左藍莓一排 唔知心理作用定點 睇野好似清左

想知3歲就要戴眼鏡算唔算遺傳 p.s我屋企好嚴成中二先肯買電腦所以好少睇電子野 睇書多

但放完瞳對眼會矇大半日

請sl有紙驚what

咁係佢地問題，無可否認樹大有枯枝，但係都有好多視光師好準責，真係擔心可以去理工眼科驗，service好好，價錢都合理 醫生都得既，排耐d囉

但好似要搵私家做轉介,先排到政府？

理工視光診所可以打電話book，walk in都得，但係要睇有冇位

你可以搵急症轉介

政府轉介+眼科基本上一日內 不過就時間喇
理工就未去過 大家都係想隻眼好啫

我1175好驚, 細個唔知係咁升,小二已經400幾,仲要比老母屌

前排眼乾睇眼科，個醫生幫check下近視，同check眼壓，仲有冇野需要再驗下

而家online上堂，成日眼睛有紅筋，係唔係滴眼藥水就得?

隻右眼呢加長期有3-4pat 黑點or黑影
仲有條蟲仔係中間唔會轉位

比錢眼鏡88check眼
佢話隻眼健康無問題
話有蟲仔係正常既...

夠竟係咪正常嫁...

巴打同我差唔多咁
明明細個又無乜睇電視 多數落街玩
都唔明點解check親度數係咁標

飛蚊症 去放瞳照下眼底

眼科叫我寧願做lasik好過

係 所以唔好成日去戲院睇

睇醫生唔同醫生講有咩唔舒服，expect邊個醫生斷到症
講兩句露哂底啦

唔知樓豬想點

想block柒曬啲賤種視光師
等你地知道害人一世係要負出代價

點樣先知副眼鏡有冇過濾藍光，幾個星期之前換咗副眼鏡，佢claim有濾到，但係我唔係幾覺有，我再上一副嘅鏡片直情係黃黃哋色，但係新嗰副唔係幾覺有濾到藍光

真!到出事嘅時候所有野都發生得太快…
同好多野唔好以為後生會冇份!

回復幾多唔會知…但已經有好過手術前已經好開心…
我會建議做激光…斬咗深近視呢一part先

係呀…而家左眼冇飛蚊喇…反而右眼有一大撻

兩隻眼都1200 我係咪就快盲

左眼same here,唔好咁諗

我深過你到未盲 不過成日被人問點解唔做矯視做到先得架！ 而且自己對眼又多事 唔想攪咁多野

有啲黃好似穩陣啲
不過可能新技術就冇咁黃

～1300 度
有每年一次check眼底
廿幾已經有飛蚊

平時有咩用眼壞習慣？有無三高果啲？

1300遺傳 定係後天?
飛蚊有咗幾多年?
檢查眼底有冇話眼睛有洞定係好健康?

我初中定小學已經有飛喇

same
真係一年先帶一次con,四五個鐘就收皮

多數遺傳（阿媽過千、爸500）但後天都有d（鍾意打機）
眼底健康但要定期check

爸媽都深近視
你哋三個係咪約埋一齊去眼科中心檢查

行行都有仆街架啦

會唔會青光

我驗眼既時候check過眼壓 正常水平 應該唔會
上述既不適應該都係乾眼症引起

想問係咪一定要睇普通醫生先可以轉介睇眼底

請問照眼底同埋驗眼有咩分別
就咁去眼鏡88嗰啲驗唔同？

長時間望Mon…黑蚊蚊睇電話…血壓會有啲高

想問下痛唔痛？

88個啲單純度數 仲要未必準 吹大度數你都唔知 擺明做生意
照眼底係睇醫生 會同你分析對眼無病
完全係兩回事

唔痛 會滴眼藥水令你out focus
再用強光照眼 過程會係咁標眼水
同埋完左要過幾個鐘睇野先正常返

有次去睇醫生，佢叫我照埋，我勁驚

有

好唔舒服

你有冇整

我整唔到

我1300度

做完係咪要即自己call車走定係會有地方俾你休息幾個鐘睇到嘢先走?

咁睇戲會唔會好傷眼？
同熄燈睇電視有咩分別？

對眼成日 好似啲燈眨咁 突然眨一眨（驗證過真係唔關燈事）
唔知咩事 有無人都間唔時係咁？

有咩驗眼地方好推介

身邊好多fd都係咁

利申：出世果陣隻眼已經係弱 以前中學果陣一年加100度 呢家停左無加兩三年 呢家一隻右眼750 左眼700 不過散光一直有加 得近視無加深

2隻

左眼 750近視 300 散光
右眼 800近視 250 散光
多飛蚊
呢排去完政府check過眼 眼壓過高 而家每日滴降眼壓眼藥水

同埋平時暗果陣睇光有眩光同埋疊影，即係會光綠向各方面散開，同埋睇光源果陣會見到啲光源喺上少少有第二個影
但係成個頭望向下少少就冇嘢
8號覆診再睇下點

真，視光師都係咁講
好快盲、好容易有青光眼
好似話因為喺漆黑環境對眼聚焦一點強光會唔知點（sor唔記得
總之不看為妙

飛蚊症有咗幾多年?
咁你去政府檢查係隻眼有唔舒服定係純粹深近視諗住去做一次全面檢查?

係咪叫閃光?
你本身近視深唔深？

一開始睇近會矇 要拉遠睇 光既野會爆曬光
但幾個鐘就冇事

所以真係就算大個咗 都一樣會增加近視

真 睇完攻殼機動隊好想快啲有得換隻義眼

30歲白內障做咗一隻眼手術嘅行過
巴打絲打們對眼有唔妥真係早啲CHECK 好
番工嗰啲其實拎半日又好一日又好SICK LEAVE 睇下
反正應該有醫療卡，冇事當買個心安驗個眼又有假放

原來有咁多人過1000度
不如開個圍爐group

我中5.6先400幾
依家就五六百

中學開始800度咗10幾年好似無咩特別感覺咁
係有時對得電腦耐眼乾啲咁

全家近視過600

屌你 6000度
副con洗唔洗搵膠紙貼實

1300
幾年無照眼底

1300

800~900度, 好驚遲d會盲, 但工作就係每日望住十幾個鐘電腦

5歲已經500
而家三張700幾

Poly optom clinic有得搵實習視光師驗

巴打你都幾癲，熄燈玩電話最傷眼，仲要玩咁耐

今日驗完又深咗
左700 右925 散光又深

1200

藍光眼鏡真係有用？

大部分人嘅連登account唔適合做呢樣嘢
可以搵個人開po號召

其實仲未有證據顯示有幫助，不過加左防藍光無壞既

依家新果d鏡片已經唔會黃/唔會黃得太勁

巴打有冇諗過開谷圍爐

有呀，但係唔知點開先最好

Tg?